\section{Dataset}\label{sec:dataset}

Il dataset utilizzato \`e composto da $20\,000$ articoli resi disponibili da \emph{Reuters}.
Ad ogni articolo sono associate zero o pi\`u categorie numeriche che rappresentano
l'argomento di cui tratta e un vettore sparso di numeri reali.
Ogni numero reale rappresenta la frequenza di una certa parola all'interno dell'articolo.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|r|r|}
        \hline
        \textbf{Categoria} & \textbf{Frequenza} & \textbf{Conteggio} \\
        \hline
        33                 & 44.45\%            & 8899               \\
        70                 & 28.17\%            & 5634               \\
        101                & 24.37\%            & 4874               \\
        4                  & 17.32\%            & 3465               \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Categorie pi\`u frequenti in ordine decrescente di frequenza.}\label{tab:labels}
\end{table}
